\begin{center}
\index{O gamla klang och jubeltid}
\subsection*{\large{O gamla klang och jubeltid}}
\end{center}

O, gamla klang och jubeltid,\\
ditt minne skall förbliva,\\
och än åt livets bistra strid\\
ett rosigt skimmer giva.\\
Snart tystnar allt vårt yra skämt,\\
vår sång blir stum, vårt glam förstämt.\\
O, jerum, jerum, jerum,\\
o, quae mutatio rerum!\\

\textit{(Denna vers sjunges ej i fredstid)}\\
Var äro de som kunde allt,\\
blott ej sin ära svika,\\
som voro män av äkta halt\\
och världens herrar lika?\\
De drogo bort från vin och sång\\
till vardagslivets tråk och tvång.\\
O, jerum, jerum, jerum,\\
o, quae mutatio rerum!\\

\begin{tabbing}
\textit{Fysiker:} \phantom{xxxxx} \= Den ene ser partikelhord\\
\> bland vektorfält vibrera.\\
\textit{Datavetare:} \> Den andra sliter tangentbord\\
\> och bitar transporterar.\\
\textit{Kemister:} \> En kokar sånt som luktar phult.\\
\textit{Matematiker:} \> En skriver $\phi$ och $X$ förstult.\\
%\vspace{-6pt}
 \> O, jerum, jerum, jerum,\\
 \> o, quae mutatio rerum!
\end{tabbing}

Men hjärtat i en sann student\\
kan ingen tid förfrysa.\\
Den glädjeeld, som där han tänt,\\
hans hela liv skall lysa.\\
Det gamla skalet brustit har,\\
men kärnan finnes frisk dock kvar,\\
och vad han än må mista,\\
den skall dock aldrig brista.\\

Så sluten, bröder, fast vår krets\\
till glädjens värn och ära!\\
Trots allt vi tryggt och väl tillfreds\\
vår vänskap trohet svära.\\
Lyft bägarn högt och klinga, vän!\\
De gamla gudar leva än\\
bland skålar och pokaler,\\
bland skålar och pokaler!\\

\begin{flushright}
\small{\textit{A. Lindh}}
\end{flushright}